\usepackage[ngerman] {babel}
\usepackage[T1]      {fontenc}
\usepackage{amsmath, amsfonts, graphicx}
\usepackage{bibunits, tikz}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}


\usetheme{progressbar}
\setbeamersize{text margin left=1em, text margin right=1em}


\definecolor{codecomment}{RGB}{125, 125, 125}
\definecolor{codenumbers}{RGB}{125, 125, 125}
\definecolor{codestring}{RGB}{7, 177, 95}
\definecolor{codeemphtypes}{RGB}{44, 162, 211}
\definecolor{codeemphoperators}{RGB}{214, 123, 236}
\definecolor{codekeywords}{RGB}{9, 20, 214}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	language=[ANSI]{C++},
	backgroundcolor=\color{progressbar@bggray},   
	commentstyle=\color{codecomment},
	keywordstyle=\color{codekeywords},
	numberstyle=\color{codenumbers},
	stringstyle=\color{codestring},
	emph={int,char,double,float,unsigned, bool},
	emphstyle={\color{codeemphtypes}},
	emph={[2]'+', +, \+, \plus},
	emphstyle={[2]\color{codeemphoperators}},
	basicstyle=\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,   
	captionpos=b,                                  
	keepspaces=true,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false, 
	belowskip=-0pt,
	xleftmargin=15pt,                
	tabsize=2
}
\lstset{style=mystyle}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\def\cpp{{C\nolinebreak[4]\hspace{-.05em}\raisebox{.2ex}{\bf \textbf{++}}}}

%#1 alias, #2 linktext
\def\luzilink[#1]#2{[ \underline{\texttt{\href{#2}{#1}}} ]}

%#1 title, #2 path-to-code-file !Maximal 15 code Lines with Title 17 without
\def\luziinputcode[#1]#2{\begin{block}{#1}\lstinputlisting[aboveskip=0pt]{#2}\end{block}}

%
\def\luziemphcode#1{\textbf{\texttt{\textcolor{codeemphtypes}{#1}}}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def\theauthor{Luzian Bieri}
\def\mail{luzibier@student.ethz.ch}
\def\telegram{LuzianBieri}
\def\website{https://bit.ly/luzibier}
\def\exercise{Übung 4 }


\author[\theauthor]{\theauthor}
\date[\today]{\today}
\institute{ETH Zürich, D-MAVT}

\title[\exercise - \theauthor]{Informatik D-MAVT, \exercise}

\begin{document}

\section{Funktionen-Crashkurs}
\begin{frame}[fragile]{Funktionen Definition und Deklaration}
Funktionen werden folgendermassen definiert (Type  und T1, T2, etc. können Typen wie \luziemphcode{int, bool, char, double, }etc. sein):

\begin{block}{Aufbau einer Funktion}
\begin{lstlisting}
Type function_name(T1 arg1, T2 arg2, ...){
	statements;
	return variable;
}\end{lstlisting}
\end{block}

\textbf{WICHTIG! } In \cpp müssen Funktionen definiert werden, \underline{bevor} sie das erste mal verwendet werden.

\begin{block}{Funktionsaufruf Beispiel}
	\begin{lstlisting}
	Type variable_name = function_name(expression1, expression2, ...); //expression1 muss vom Type T1 sein, expressio2 von Type2, etc. \end{lstlisting}
\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Funktionen Beispiele}

\begin{block}{Funktionen}
	\begin{lstlisting}
//============================
int add(int a, int b){
	return a + b;
}
//============================
void print_multiplication(int a, int b){
	std::cout << a*b;
}
//============================
double get_max(double a, double b){
	if (a < b) 
		return b;
	return a;
}
//============================
\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\end{document}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "demo-slides.tex"
%%% End:
